覺得自己最大既問題係極度自卑又極度自戀會出現自我認知混亂唔知自己想點既情況

12負能量爆炸，清晨五點了。我天生極度自卑又內向，但後天極度自戀又樂觀。咁就變成左兩種極端，我覺得嚴重影響到生活，完全兩種唔同既價值觀。我成日都會質疑自己，唔知自己想點。

因為極度自卑變到唔識同人相處，連大聲講咩都唔敢唔想惹事個種所以一直讓。因為極度自戀而會係社交方面主動同人傾計，覺得柒左咪柒左有咩嘈到贏我死都唔會認輸。

一時又會低落到覺得自己垃圾好廢又善良軟弱，唔適合係呢個競爭玩心計既社會生存。望住塊鏡會諗點解我咁樣衰，咁樣衰不如死左佢。反正我都配唔上任何人，我身邊每個人都比我好。覺得無人會中意我，就算有到最後都會厭棄我。

因為我太自卑既心理，就算有唔公平既事都只會忍。我覺得任何事都係自己既錯，都係因為我唔夠聰明先導致咁既結果。就算其他人傷害我，都要以德報怨。認為每個人都有唔同既困難要識體諒別人，覺得自己要做一個有同理心既好人。覺得用愛與和平，可以拯救全世界。

一時又會自戀到覺得自己咩都做到，自我中心唯我獨尊。係呢個社會想生存落去，就要玩心計有仇報仇。出街睇到玻璃反光鏡/車窗，就照鏡覺得自己好靚。最想娶自己呢type既女仔，就算其他人係咁踩我，都可以極厚面皮覺得自己最好。

同時極度憤世嫉俗，所有事都唔係我既錯。我先係最慘個個，都係社會/其他人/其他事既錯。好憎世俗既所有事，無人有資格可以限制我。知唔知咩係莫欺少年窮，有乜資格覺得你高人一等。有時會諗你係我邊撚個阿你，自己都未顧掂就走黎教訓我。

其實自戀都係自卑洐生出黎，好似係因為自己無安全感想保護自己。所以先會自戀又因為極度自戀，有時會自我中心唔明自己有咩錯。其實係兩種極端黎，會覺得自己好辛苦。唔知用咩方式生活，唔係好清楚自己係咩人。自我認知混亂，就快人格分裂。

你搵緊內心嘅harmony
試下由藝術入手 睇下戲聽下歌 做下創作
去排解內心嘅負能量
你知道有咩要做
比自己靜下 放底電話去望下個天 吹下海風
諗下有咩實質嘅目標去做 令自己集中返

會有燥屈症

一樣都

1. 現實生活你係一件垃圾，自己心知肚明啦
2. 要面，介意他人睇法，人前極力維護自己形象
3. 唔認錯，自戀係你係挫折之中逃避現實嘅表現

虛心啲，人人生而平等。要係人前放下身段，欣賞其他人長處並學習。唔好咁介意其他人對自己睇法，你其實非常自由。

接受失敗，人會係失敗中成長